內地係共產中文!!!!!!!!!!!!!!係大陸啊!!!!!!!!!!!!!!

近日香港不少傳媒人和政客，開始正視「中國用語」入侵香港的問題。所謂的「內地用語」，例子包括以「優化」代替「改善」，以「發表講話」代替「致辭」，以 「加大力度」代替「加強」等等。諷刺的是，很多人在指正此等「中國用語」之時，卻忽略了「內地」一詞本身也是「中國用語」。

在九七淪陷前，香港主流傳媒，普遍稱中國為「中國」，稱英國為「英國」，直接使用官方國號，簡單清楚，合乎常理。但九七淪陷後，香港傳媒欲凸顯中、港兩地「你尊我卑」的新關係，不敢再直接以「中國」稱呼中國，改用中國官方宣傳機器所提倡的「內地」。香港傳媒盲目跟隨中國之劣質中文，在措辭上對地獄鬼國俯首稱臣、搖尾乞憐，彰顯其犯賤之本質，再每天荼毒廣大觀眾，對香港市民進行思想植入，此乃全民反智之開端。

既然不用「內地」，用「大陸」又怎樣？「大陸」一詞，則不清不楚，語意欠整。部份香港人認為「大陸」一詞只可以指中國，這反映了他們欠缺世界觀。對英國來說，對岸的法國、比利時也是「大陸」。對美國夏威夷來說，「下四十八州」（Lower 48）也是「大陸」。身為面向國際的香港人，應該很清楚，世界上有很多個「大陸」，中國並不是世界上唯一的「大陸」。直接稱中國為「中國」，簡明扼要，根本毋須畫蛇添足，使用含混的「大陸」，或者冗贅的「中國大陸」。

「大陸」一詞，也令人聯想起台灣蔣介石那些精神自慰的口號，如「反攻大陸」、 「解救大陸同胞」等等。蔣介石那些「偉大」的軍事計劃，最終是失敗收場的。在21世紀，香港人應該向前看，摒棄「大陸」這種認親認戚、擁抱失敗的過時用語，擺脫「大陸」是「大」、我們是「小」的迷思，勇武地邁向自立自主。

很多香港年青人，假日赴中國旅遊觀光，卻喜歡稱之為「返大陸」。然而，他們在香港土生土長，並非來自中國（即所謂的「大陸」），何來「返」大陸？他們說自己「返大陸」，感覺與中國走私賊在羅湖說自己在「返香港」一樣變態。

在英文的場合，近年也愈來愈多香港人稱中國為「mainland」，務求與中文的「內地」或「大陸」對應。當我們習慣了把中國稱為「mainland」，便不會再仔細思索詞語的字面意思，不會察覺到那是自我貶抑的用語。如果中國是「main」（主要），那香港不就是「secondary」（次要）、「auxiliary」（附屬）、「peripheral」（邊垂）了嗎? 再者，香港的「mainland」竟然是在香港的境外，邏輯也說不通。香港不是任何外人的附屬品，毋須將境外的地方稱為「main」（主體），削弱香港本土的主體意識。

上述多個自我奴化的用詞，是九七淪陷後才開始在香港普及的。即使是在九七之前，英國作為香港的殖民宗主國，亦從來沒有要求港人稱英國為「內地」、「大陸」、「阿爺」或者「中央」。九七之後，香港人要應對中國的殖民侵略，必須先戒除自我奴化的用語，重拾偉大香港族群之尊嚴。

中國自古到今都係邪惡國家，咪再對呢個國家存在任何幻想

你當自己係中國人就大陸啦屌你老母
一係叫中國，一係叫支那
點都唔係叫大戈

標題同內容唔同既

係“支那大陸” 無貶義

係支那先岩

係支共

直接叫中國

係支那啊，哈利

咩大陸？歐亞大陸定美洲大陸？定其他大陸？單純大陸兩個字係唔應該比某個特定國家/地方拎嚟作專用稱呼

請以正統中國嘅角度睇：匪區/淪陷區

我依家都由大陸改叫中國,再正式啲就叫新中國或者共產黨

中國？支那就支那啦，一d都唔值得尊重嘅國家

我一般會講"去中國"
"番大陸" 難聽過粗口

叫開支那

係支那

十

蝗蟲
蝗蟲竇

改口叫支那好耐

Mainland 係啲鬼佬用黎分開中國同台灣

兩邊國名都有 chinese 隻字

支那咪幾撚順口
搞咁撚多做乜撚呀屌

講開內陸
番內陸

呢個post值得長推

叫返中國

中國/支那

pish

幾時開始正視？日日都小三大媽小鮮肉

香港既內地指新界，大陸指九龍半島到新界既地區

大陸>強國>支那
咩野叫內地

連登官方叫法係支那

屯門元朗天水圍

大你老母陸
歐亞大陸呀？
將自己嘅大陸歸落中國到
咁同國產有咩分別？
將自己嘅國歸落中國到

我就快習慣到口講都用支那

在九七淪陷前，香港主流傳媒，普遍稱中國為「中國」，稱英國為「英國」

中國中國
中華民國

震旦

已經想屌好耐 無奈成班連登仔仲係度死雞撐飯蓋
完全唔明文字對等上既重要性
如果想再獨立d 直接以中國稱呼就搞掂哂

老實講 講乜鬼其他中國花名咩
你地會唔會嗌陌生人既花名？

同熟果d人已經口講支那

用中央都唔啱
應該用北京

唔係大陸，係中国

me too

內地 X
大陸 X
中央 X
呀爺 X

用中国, 支那, 中共, 共匪, 鄰近地區

大乜鳩陸，支那呀
再唔係就叫返中國

支那就支那, 搞咁撚多稱呼做乜

推俾更多人睇

細個讀書教
新界係香港嘅腹地
呢個先係香港嘅「內地」

推呀